公院瀕爆煲 非緊急手術延期

節錄

公院瀕爆煲 非緊急手術延期

【本報訊】不斷擴張的武漢肺炎疫潮沒有停竭迹象，公立醫療系統瀕臨崩潰。醫管局總行政經理張子峯出席港台節目《千禧年代》時表示，現時已使用約77%病床。

相關新聞：入境免檢疫種禍 口罩令太遲

張子峯

衞署多項服務暫停

由於要預留一定病床處理急症等情況，當使用量到達八成多已屬很滿，加上有長者及長期病患入院，有時要用深切治療服務，部份。。。。。。。。。

衞生署亦公佈，轄下部份非緊急服務已作調整或暫停。受影響的服務包括母嬰健康院、兒童體能智力測驗服務、學生健康服務中心、。。。。。。。。。。

署方轄下的牙科診所，包括政府牙科診所，學童牙科診所及口腔頜面外科及牙科診所只限提供緊急及止痛服務，其中口腔頜面外科及牙科診所將會繼續。。。。。。。。。。。。。。